胖漢涉扮美富商 姦劫女子拍裸照 逼借財仔 當人肉提款機

2018年12月01日

胖漢涉扮美富商
姦劫女子拍裸照
逼借財仔 當人肉提款機

涉騙財騙色的無業男高衛健被控13項控罪。資料圖片

【本報訊】身形肥胖的34歲無業男，涉於前年向找換店女職員冒充美籍富商，並以遺失證件作藉口，先騙得女方替他租酒店及借出生活費，又以商討還款為由，約她在酒店見面，其間騙她拍裸照並將她強姦，再以裸照威脅她到財務公司借錢、及由他控制她的銀行賬戶。無業男昨於高院開審，女事主供稱，最初一心幫人，其後為取回借款但借出的款項卻越多，甚至被性侵。無業男被捕後承認，3年前開始失業，靠騙財及賭博為生。

記者：蔡少玲

相關新聞：女事主：以為親密相係搣吓面珠墩

被告高衛健被控欺詐、非禮、強姦、勒索、盜竊及搶劫共13項控罪，事發於2016年9月9至24日，涉款逾29.4萬元。現年26歲的女事主X具大專學歷，案發時於找換店工作，月薪1.3萬元。

X於屏風後供稱，前年8月尾至9月初，被告首次到其任職的找換店兌換數百元美元和人幣。至9月9日被告再到訪向她求救，自稱叫潘文廸，是美國人，因遺失銀包和護照，需留港補領，要求她代租酒店。X一心幫人，於是答應，並替他租下灣仔君悅酒店。

被告隨後要求她借2萬元作使費，又稱姪兒因以一級榮譽畢業，要求她代購6,000多元手機作送禮，自稱是一間美國公司任職「好high position（嘅）人」，只需打個電話便有人匯錢到港。X指被告兌換外幣時不問牌價，故相信他有能力還錢，還即場打電話，事後更付她500元搭的士回家。她遂一一答應。

索提款卡及保安編碼器

翌日被告又要求X以她名義開馬會投注戶口，供他「當提款卡用」，後又稱公司會計不肯替他匯款，他要花錢收買，故要X先替他存入2萬元到馬會戶口，否則X將收不到錢。X只好存款，被告聲言2萬元不會動用，但搶走她的馬會戶口卡。她說回家後很驚，發短訊叫被告必須還錢。她在庭上稱，因該筆錢是其積蓄，擬用來供弟妹升學，或自己到日本進修，十分重要。控方開案陳詞指，被告其後更藉故成功騙X拍裸照，並趁機非禮和強姦她。之後以不還錢和將裸照放上網，逼她向銀行及財務公司借貸，供他租樓及留港使費。X被迫申請了21.8萬元貸款，其後悉數提取或轉賬給被告用或租住服務式住宅港景匯。

被告後來又要X將馬會投注戶口與銀行戶口連接，並逼她交出提款卡及保安編碼器，若不答應便會打她。被告取得資料後，再三度以公開裸照及騷擾其家人，威脅她存款3萬元到他的戶口，X全部照做。案件周一續訊。

案件編號：HCCC61/18

上一則
上一則
大航假期一日團單張涉失實

下一則
下一則
女事主：以為親密相係搣吓面珠墩

好撚仆街

女事主：以為親密相係搣吓面珠墩

用下腦啦傻閪大專生

大專

其實找換店間唔中都會請d低低地既人
但呢條友仆街竟然賤到利用呢點去犯案

勞
如果條女唔係以為佢有錢會出曬水？

要求X跟他扮情侶拍裸照

有冇咁蠢啊

釣金龜都有風險架

咁撚肥都...

證明女人真係睇身份地位而濕，唔需要靚仔㗎

到底有幾弱智先會咁比人呃到。。。

女事主X具大專學歷

釣金龜俾人呃,抵撚死